<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on &lt; ahmetkaygisiz /&gt;</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on &lt; ahmetkaygisiz /&gt;</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>Copyright sag.click © 2022, Ahmet Kaygısız and the sag.click; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 15:42:23 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>İşe Yarar Linux Komutları</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/016-ise_yarar_linux_komutlari/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 15:42:23 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/016-ise_yarar_linux_komutlari/</guid>
      <description>İşe Yarar Linux Komutları Uzuun bir aranın ardından merhabalar, Blogum ve kendim için yeniden döndüm buraya. Blog yazmak için yeniden bir enerji ve heyecan hissediyorum bu dönemde. Daha önce standart plan sunan bir hosting sağlayıcıda laravel ile yayınladığım bu sitemi hugoya geçirmek istedim. Eski yazılarımı aktarırken bazı yerleri düzeltmem gerekiyor, onları da zamanla tekrar gözden geçireceğim. Benim için daha sade olacağını düşündüm. Ayrıca hosting konusunda birden fazla ücretsiz imkan da var ilerleyen zamanlar için değiştirmek istersem taşımam daha kolay olur.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo&#39;nun Dönüşü</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/015-hugonun-donusu/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:28:11 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/015-hugonun-donusu/</guid>
      <description>Cok uzun aralar blog için pek hoş olmuyormuş. Bu postu hatırlamak ve geri dönüş için bir açık aralık bırakmak için oluşturuyorum.&#xA;Tekrar hatırlamak için neler yaptım?&#xA;1 - GitHub&amp;rsquo;a yeni pcden bir sshkey oluşturdum. Onu sshkeys&amp;rsquo;e yapıştırdım.&#xA;ssh-keygen -t ed25519 -C &amp;#34;xxxxx&amp;#34; 2 - github&amp;rsquo;a push yapabilmek için github için oluşturduğum sshkey&amp;rsquo;i ~/.ssh/config dosyasına aşağıdaki şekilde ekledim.&#xA;Host github.com IdentityFile ~/id_github_ed25519 3- Hugo&amp;rsquo;nun versiyonunu indir&#xA;wget https://github.com/gohugoio/hugo/releases/download/v0.128.2/hugo_extended_0.128.2_Linux-64bit.tar.gz tar -xvf hugo_extended_0.128.2_Linux-64bit.tar.gzls -rlta mkdir 0.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Go Gopher-I</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/012-go-gopher-1/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 18:23:40 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/012-go-gopher-1/</guid>
      <description>Merhaba,&#xA;Uzun zamandır kısa kısa göz gezdirip ilerleyemediğim Go öğrenme hedefim için burada bir yazı ile işi resmiyete dökmek istedim. Kısa bir başlangıç da olsa bu yazımda linux&amp;rsquo;de go kurulum aşamasını, &amp;ldquo;Hello, World!&amp;rdquo; kodunu ve bunun farklı ortamlar için nasıl derlenebileceği konusundan bahsedeceğim.&#xA;İndirme ve Kurulum Gugıl&amp;rsquo;da golang download yazdığımızda şu adres ile karşılaşıyoruz : https://golang.org/dl/ Ortamımıza uygun paketi indiriyoruz. Linux paketi : go1.16.3.linux-amd64.tar.gz Golang path&amp;rsquo;ini oluşturuyorum ve indirdiğim paketi oraya extract ediyorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quarkus Crud</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/011-quarkus-crud/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 18:12:48 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/011-quarkus-crud/</guid>
      <description>Merhabalar,&#xA;Quarkus Framework&amp;rsquo;ünün fantastikliğinden bir önceki yazıda bahsetmiştik. Şimdi bu framework ile basit bir crud uygulamasını nasıl yaparız buna bakalım.&#xA;Projenin Oluşturulması Projeyi oluşturmadan önce versiyon gereksinimleri aşağıdaki gibi olmalıdır.&#xA;java -version -&amp;gt; 8 veya 11 mvn -version -&amp;gt; 3.6.2+ JAVA_HOME ortam değişkeni tanımlı olmalı Projemizi oluşturmak için aşağıdaki komutu giriyoruz.&#xA;mvn io.io.quarkus:quarkus-maven-plugin:1.10.5.Final:create \ -DprojectGroupId=com.akua \ -DprojectArtifactId=quarkus-tutorial \ -DclassName=&amp;#34;com.akua.resources.UserResources&amp;#34; \ -Dpath=&amp;#34;/users&amp;#34; Herhangi bir ekleme yapmadan quarkusun bize sunmuş olduğu dosya yapısı aşağıdaki şekildedir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quarkus Framework Nedir</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/010-quarkus-framework-nedir/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 17:51:31 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/010-quarkus-framework-nedir/</guid>
      <description>Yeni yıldan selamlar,&#xA;Bu yazıma &amp;ldquo;Seni yeneceğim 20XX!!!&amp;rdquo; enerjisiyle giriş yapıyorum. Her ne kadar bu enerji Google Anatycs verileriyle biraz bozulmaya yön tutsa da iyi ki blog açma hedefimi düşük tutup &amp;ldquo;kendime not alıyorum&amp;rdquo; şeklinde belirlemişim. Çünkü günlüğümü sağda solda açık bıraksam daha fazla kişi okurdu :D Neyse kısa bir dertleşme sonrası (kendimle) bugünkü konuya başlayabilirim.&#xA;Quarkus Framework&amp;rsquo;üyle karşılaşmam aslında tesadüf oldu. Spring Boot&amp;rsquo;un performansıyla ilgili bir iki gugıllama sonrasında Quarkus ile geliştirilen uygulamanın ayağa kalkış süresinin daha az, containerize edildiğinde daha küçük boyutlu olduğunu ve aynı işi daha kısa sürede bitirdiğini gördüm.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hugo and Netlify</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/009-hugo-and-netlify/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 17:25:35 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/009-hugo-and-netlify/</guid>
      <description>Selamlar,&#xA;Web sitelerinde genel kullanım çoğunlukla kullanıcılarla etkileşim gerektiren işler oluyor. Fakat bu etkileşime gereksinim duymadığımız Blog/Portfolio/CV gibi sadece bizim değişiklik yapacağımız, boyutları oldukça küçük web sitelerine de ihtiyacımız oluyor. Bu küçük boyutlu web siteleri için hosting ücreti ödemek ise son derece gereksiz. Bizlere ücretsiz statik web siteleri hostingi sunan servislerden bazıları şunlar : Github Pages, Netlify, Firebase vb. Bu yazımda henüz tanışmamış ve bir şekilde yolu benim bloguma düşmüş olanlara Hugo &amp;amp; Netlify&amp;rsquo;dan bahsedeceğim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrcpy Android</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/008-scrcpy-android/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 17:25:35 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/008-scrcpy-android/</guid>
      <description>Merhaba,&#xA;Bu yazıda android telefonu linux üzerinden yönetebilmemizi sağlayan bir uygulamadan bahsedeceğim. Şerrefsizim benim aklıma gelmişti tarzında fakat aklımızdakinden de fazlasını bulduğumuz bir uygulama çünkü proje sahibi Genymobile :) Android&amp;rsquo;de &amp;ldquo;Hello World!&amp;rdquo; yazan herkesin yüksek ihtimal duymuş olduğunu düşünüyorum. Bu uygulama da size bir emülatör gibi kendi cihazınızı desktop üzerinden yönetmenizi sağlıyor.&#xA;Uygulamayı yüklemenin birden fazla yolu var. snap ile yüklemek bunlardan en kolayı. Mac/Windows kullananlar veya yok ben kaynağından kullanırım kolaya kaçmam diyenler için de buyrun link .</description>
    </item>
    <item>
      <title>Crontab Price Alarm</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/007-crontab-price-alarm/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 17:25:35 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/007-crontab-price-alarm/</guid>
      <description>Selamlar,&#xA;Geçen günlerde hepsiburada&amp;rsquo;da bir ürün almak için belirli indirim günlerinden birini bekliyordum. Ürünün indirime girip girmediğini kontrol etmek çok zor olmasa da bunu nasıl script ile yapabilirim diye düşündüm :D. Yani sorarsanız çok gerekli miydi diye değildi. Fakat önemli olan yolda olmak dedim (çok fazla TEDX&amp;rsquo;e maruz kaldım) ve bir script hazırlamaya karar verdim. Bu script, crontab&amp;rsquo;da 1 saatte bir çalıştırılacak ve ürün indirime girdiyse bunun bildirimini bana desktop notification olarak verecekti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wifi Over Terminal</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/006-wifi-over-terminal/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 17:21:14 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/006-wifi-over-terminal/</guid>
      <description>Selamlar Efendim,&#xA;Bugün, bana arada sırada gelen &amp;ldquo;Nvidia Driver&amp;rsquo;ı da neymiş yauv&amp;rdquo; gazının sonucunda yine siyah ekranla kala kaldığım bir maceraya atıldım. Bu macera esnasında daha önce herhangi bir wifi ağına Terminal&amp;rsquo;den bağlanmadığımı farkettim ve nasıl bağlanabileceğimi araştırıp buraya da not etmek istedim. Şuan çalıştığım makinenin OS&amp;rsquo;i Debian 10 (buster) yazıya başlamadan bunu da belirteyim.&#xA;Buradaki kaynakta Network Manager nasıl kullanılır oldukça güzel bir şekilde anlatmış. Ben de buradaki kaynağı takip ederek uygulamaya başlıyorum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Except Ssh</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/005-except-ssh/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 17:18:26 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/005-except-ssh/</guid>
      <description>Selamlar,&#xA;Bugün size yine geçmişte yapmış olduğum bir scriptten bahsedeceğim. İhtiyaçlar doğukça yeni fikirler geldiğinden ve VirtualBox&amp;rsquo;daki VM&amp;rsquo;imin herhangi bir ihtiyacı olmadığından geçmişten devam ediyorum :)&#xA;*Expect komutunun kurumunu şuradaki medium yazımda anlatmıştım.&#xA;Expect Komutu ile Remote Makinelerde Script Yürütülmesi&#xA;#!/bin/bash _prompt=&amp;#34;:|#|\\\$&amp;#34; _HOST=$1 _USER=$2 _PASS=$3 _SCRIPT=$4 _nohupScript=&amp;#34;bash $_SCRIPT &amp;gt; /dev/null 2&amp;gt;&amp;amp;1 &amp;amp;&amp;#34; expect -c &amp;#34; spawn ssh $_USER@$_HOST $_nohupScript expect { &amp;#34;*asswor*&amp;#34; { send $_PASS\r exp_continue interact -o -nobuffer -re $_prompt return send &amp;#34;exit&amp;#34;\r interact exit } } &amp;#34; Bir dosya güncellemesinden sonra uygulama sunucularının yeniden başlatılması gerektiği için bu scripti hazırlamıştım.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spark Rest Api</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/004-spark-rest-api/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 17:13:38 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/004-spark-rest-api/</guid>
      <description>Merhaba,&#xA;Spark Framework&amp;rsquo;ü çok da uzak olmayan bir tarihte karşıma çıktı ve basitliği hafifliği sebebiyle mutlaka incelemem gerek diye düşündüm. Geçen günlerde terminal&amp;rsquo;de kendime arada motivasyon sağlamak amacıyla bir komut yazsam güzel olur diye düşünürken arkasına kendi hazırladığım bir servisi dahil edip oradan parse ederek bu isteğime ulaşabilirim hem de Spark&amp;rsquo;a bir giriş yapmış olurum dedim. Bu sebeple bu blogun konusu olan bir adet Quote API hazırladım. Bu API&amp;rsquo;de veritabanı olarak postgres, bağlantı için de JDBC kullandım.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spring Rest Docs</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/003-spring-rest-docs/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 16:29:53 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/003-spring-rest-docs/</guid>
      <description>Merhabalar,&#xA;Spring Boot ile REST uygulamaları geliştirirken dökümantasyonu yapmaya yardımcı olan Spring REST Docs&amp;rsquo;u nedir, bize faydaları neler zorlukları neler onları temel olarak ele alacağım. Web Servisleri kullanırken en büyük problem çoğu zaman, hangi değerlerin nasıl kullanılması gerektiği konusunun muamma olması. Middleware olarak görev aldığım dönemde yıllardır kullanılan servislerin dökümanının olmaması, servisi kullanımını açtığımız her geliştiriciye nasıl kullanılmasının belirtilmesini gerektiriyordu. Başta size ağır bir yük gibi gözükse de, uzun vadede size vakit kazandıracak bir durum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Git Kullanimi</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/001-git-kullanimi/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 16:29:53 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/001-git-kullanimi/</guid>
      <description>Selamlar, Gökkubbe altında söylenmemiş söz, yazılmamış blog konusu yoktur ama kimse hikayeyi benden dinlemedi* diyerek giriş yapıyorum (*Üsküdar&amp;rsquo;a Giderken). Genel amacım kendime notlar toparlamak olduğu için eşsiz bir bloga sahip olacağım Bil Geyts, Zukırberk gelip benden alacak teknolojideki güncel haberleri gibi bir iddiam olmadığını beyan ederek başlıyorum ilk yazıma.&#xA;Versiyon kontrol sistemi, backend&amp;rsquo;den fronend&amp;rsquo;e kod yazıyorum diyen herkesin kullandığı bir sistem. Herhangi bir yazı yazarken, tez hazırlarken &amp;lsquo;SON&amp;rsquo;, &amp;lsquo;BU SON&amp;rsquo;, &amp;lsquo;SON_SON_SON&amp;rsquo;, &amp;lsquo;BU DA MI SON DEGIL&amp;rsquo; isimli dosyaları nereye koyacağınızı şaşırıyorsanız sizin de kesinlikle tanışmanız gereken bir sistem diye düşünüyorum.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
