<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Devops on &lt; ahmetkaygisiz /&gt;</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/devops/</link>
    <description>Recent content in Devops on &lt; ahmetkaygisiz /&gt;</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>Copyright sag.click © 2025, Ahmet Kaygısız and the sag.click; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Feb 2022 12:40:30 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>whoami</title>
      <link>http://localhost:1313/whoami/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 12:40:30 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/whoami/</guid>
      <description>Kimim Ben? Selamlar, Ben Ahmet. Teknoloji dünyasında &#39;başkanım ben da varım&#39; demek için geldim buraya. Neler yaparım? Rutin hep kullandığım teknolojilerin yanında yeni teknolojileri takip edebilmek istediğim için buraya notlar alıyorum. Blog tutmanın, beni yeni şeyler öğrenmeye teşvik edeceğini ve burada paylaşarak kendime not da almış olacağımı düşünerek bu blogu Hugo+Route53+Bucket ile oluşturdum. [CV] (###) &amp;ndash; Inprogress</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spring Rest Docs</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/003-spring-rest-docs/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 16:29:53 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/003-spring-rest-docs/</guid>
      <description>Merhabalar,&#xA;Spring Boot ile REST uygulamaları geliştirirken dökümantasyonu yapmaya yardımcı olan Spring REST Docs&amp;rsquo;u nedir, bize faydaları neler zorlukları neler onları temel olarak ele alacağım. Web Servisleri kullanırken en büyük problem çoğu zaman, hangi değerlerin nasıl kullanılması gerektiği konusunun muamma olması. Middleware olarak görev aldığım dönemde yıllardır kullanılan servislerin dökümanının olmaması, servisi kullanımını açtığımız her geliştiriciye nasıl kullanılmasının belirtilmesini gerektiriyordu. Başta size ağır bir yük gibi gözükse de, uzun vadede size vakit kazandıracak bir durum.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Git Kullanimi</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/001-git-kullanimi/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 16:29:53 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/001-git-kullanimi/</guid>
      <description>Selamlar, Gökkubbe altında söylenmemiş söz, yazılmamış blog konusu yoktur ama kimse hikayeyi benden dinlemedi* diyerek giriş yapıyorum (*Üsküdar&amp;rsquo;a Giderken). Genel amacım kendime notlar toparlamak olduğu için eşsiz bir bloga sahip olacağım Bil Geyts, Zukırberk gelip benden alacak teknolojideki güncel haberleri gibi bir iddiam olmadığını beyan ederek başlıyorum ilk yazıma.&#xA;Versiyon kontrol sistemi, backend&amp;rsquo;den fronend&amp;rsquo;e kod yazıyorum diyen herkesin kullandığı bir sistem. Herhangi bir yazı yazarken, tez hazırlarken &amp;lsquo;SON&amp;rsquo;, &amp;lsquo;BU SON&amp;rsquo;, &amp;lsquo;SON_SON_SON&amp;rsquo;, &amp;lsquo;BU DA MI SON DEGIL&amp;rsquo; isimli dosyaları nereye koyacağınızı şaşırıyorsanız sizin de kesinlikle tanışmanız gereken bir sistem diye düşünüyorum.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
